攤檔比去年多一倍 深水埗農曆年墟市 首准明火炮製小食

攤檔比去年多一倍
深水埗農曆年墟市
首准明火炮製小食

要聞

【本報訊】深水埗自去年舉辦首個官民合作的農曆新年熟食墟市後，今年載譽歸來，墟市將於農曆年三十晚及年初一在深水埗通州街臨時街市4號及5號旁空地舉辦，將有38個熟食檔攤及過百款小食，比去年墟市多逾一倍檔攤，當中蠔餅、章魚小丸子及薄餅更是墟市中難得可明火煮食的小食。

記者︰梁佩珊

團體昨宣佈今年農曆新年熟食墟市將於通州街臨時街市擺檔。

何家達攝

去年新春後，民間團體期後亦在深水埗各地點先後舉辦5次熟食墟市，逐步推進至今次有3種小食獲批可明火煮食，其餘小食則如以往維持現場翻熱。

今年農曆新年熟食墟市由關注綜援低收入聯盟、社區前進等5個民間團體合辦，熟食檔攤數目共有38檔，比去年16檔多了超過一倍，同時亦多了近3倍人申請成為檔主，主辦團體預計今年兩日墟市的人流合共逾2萬。

去年深水埗墟市有小孩在檔攤落力叫賣。

腸粉大王再戰朗豪坊

關注綜援低收入聯盟組織幹事李大成指，原本提議於通州街及欽州街舉辦，但最後食環署反建議於食環署轄下街市用地、通州街臨時街市旁的停車場舉辦，食水及用電供應亦比以往方便，「食環署首次咁樣配合我哋，以前未試過，以後墟市都能夠咁的話，可以解決好多問題」。

社區前進社區幹事李國權指，根據去年經驗，熟食墟市並無影響附近店舖生意，反而過往不少店舖老闆認為墟市帶來更多人流及生意，而且根據去年經驗，只要透過不同政府部門的支援，熟食墟市並未有為街坊帶來治安及衞生問題。

參與檔主林太將會於今次熟食墟市中售賣狗仔粉，去年全人手搓製的「搶手貨」狗仔粉於15分鐘內售罄，她指今年會增加售賣份數應對客量，但不變的是狗仔粉依舊不會加入味精，湯底仍會用豬骨拆骨及拆肉隔夜炮製湯底，狗仔粉內的豬油渣及菜脯亦會堅持自家炒炸，前後共花4天準備，希望為街坊帶來懷舊的味道。

去年農曆新年於旺角朗豪坊擺檔的深水埗腸粉大王新哥則表示，今年年三十晚至初四一連5日會繼續在旺角開檔，「舊年夜晚11點幾先開檔，生意冇咁多，今年會提早到（晚上）6、7點開檔」，並指今年不會加價，如去年一樣每碟3條腸粉售30元，他希望食環署寬鬆執法，「畀市民同小販過番和氣熱鬧嘅開心新年」。

相關新聞

500警巡小販黑點 防暴隊候命
要聞 6小時前

小麗老母做實事成功爭取，本民前掟磚暴力廢青搞事。

3條腸粉30蚊
支持食環繼續掃左佢

呢個墟市都係旺角騷亂之後出現架喎，點解唔見五毛走去投訴既